<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>二十四节气——大雪</title><url>/post/3/</url><categories/><tags/><content type="html"> 二十四节气，是由我们的祖先根据对自然的观察、结合人们的生活习惯所总结出的一种节气文化。属于非物质文化遗产。它不是一个看得见摸得着的东西，但是却一直指导着我们祖先的生产生活方式。
节气文化 大雪，是二十四节气中的第 21 个节气，标志着仲冬时节的正式开始。在大雪这天，我国南方地区有制作八宝饭的习俗，用以庆祝丰收，迎接新的一年。
人文故事 关于八宝饭，有一个美丽的传说。相传很久以前，一位农家妇女在大雪这天，为了款待亲朋好友，用家里仅有的食材制作了一道八宝饭。没想到这道八宝饭竟然香气四溢，口感鲜美，赢得了大家的赞誉。此后，这道八宝饭便成为了大雪节气的传统美食。
大雪节气，意味着严寒的到来。在这个时候，食物的营养价值和热量显得尤为重要。八宝饭是由多种食材制成，寓意着五谷丰登、吉祥如意。同时八宝饭具有丰富的营养价值，能够为身体提供充足的能量，抵抗寒冷。
黑米八宝饭是大雪节气的一道佳品，寓意着团圆、美好。通过这道美食，我们可以感受到大雪节气传统文化的魅力，以及食物带来的温暖与力量。在寒冷的冬季，让我们一同品尝美食，感受大雪节气带来的美好。
美食制作 黑米八宝饭：
1、食材准备：黑米 100 克、红米 50 克、糯米 50 克、豆沙馅 200 克、杏仁 10 克、核桃仁 10 克、花生 10 克、红枣 5 颗、葡萄干 10 克、桂花糖适量。 2、提前将黑米、红米和糯米浸泡 4 小时以上，备用。 3、杏仁、核桃仁、花生炒香，捣成碎末，与红枣、葡萄干混合均匀。 4、浸泡好的黑米、红米和糯米混合均匀，放入蒸锅中，蒸熟备用。 5、取一只碗，涂抹一层薄薄的豆沙馅，放入蒸好的米饭，按压紧实。 6、将豆沙馅碗倒扣在盘子里，取出豆沙馅碗，八宝饭就制作完成了。 7、炒锅烧热，加入适量桂花糖，小火熬制糖浆。 8、将糖浆均匀地淋在八宝饭上，即可食用。</content></entry><entry><title>二十四节气——小雪</title><url>/post/2/</url><categories/><tags/><content type="html"> 二十四节气，是由我们的祖先根据对自然的观察、结合人们的生活习惯所总结出的一种节气文化。属于非物质文化遗产。它不是一个看得见摸得着的东西，但是却一直指导着我们祖先的生产生活方式。
节气文化 小雪，是二十四节气中的第 20 个节气，表示气温逐渐下降，但尚未到大雪纷飞的时候。此时，我国北方地区开始降雪，南方地区也开始进入冬季。小雪节气期间，人们注重养生，饮食以温热为主，多食用炖煮、烧烤等美食。此外，小雪还是祭奠祖先的日子，民间有“冬祭”的习俗。
人文故事 关于小雪节气，有一个美丽的传说。相传，春秋时期卫国公子奚仲，在一次远游途中不幸遇水溺亡。他的好友介子推得知这个消息，为了寻找奚仲的遗体，不惜割肉喂鹰、殉葬良友。介子推的忠诚感动了天地，奚仲得以复活。而恰好在小雪这天，奚仲复活，从此人们把小雪当作寄托哀思的日子，拜祭祖先，表达对先人的思念之情。
通过美食感受到小雪节气的氛围，传承中华民族优秀的传统文化。我将与大家分享两道适合小雪期间吃的美食，在享受美食的同时，也能领略到小雪节气独特的魅力。愿我们在每个节气都能找到属于自己的那份快乐与感动。
美食制作 1、雪梨炖雪耳 食材：雪梨 2 个，雪耳 10 克，红枣 5 颗，枸杞适量，冰糖适量 制作步骤： 1）雪耳提前用温水泡发，洗净备用； 2）雪梨洗净，去核切块；红枣洗净去核； 3）将雪梨、雪耳、红枣放入锅中，加入适量清水，大火烧开； 4）转小火炖煮 30 分钟，加入枸杞、冰糖，继续炖煮 10 分钟； 5）炖煮至雪梨变得透明，汤汁浓稠即可出锅。 2、红烧鲳鱼 食材：鲳鱼 1 条，姜适量，葱适量，蒜适量，生抽适量，老抽适量，料酒适量，盐适量，糖适量，食用油适量 制作步骤： 1）鲳鱼洗净，两面切斜刀； 2）姜、葱、蒜切末备用； 3）锅中放入适量食用油，油热后放入葱、姜、蒜末爆香； 4）放入鲳鱼，两面煎至微黄； 5）加入生抽、老抽、料酒、盐、糖和适量清水，大火烧开； 6）转小火，盖上锅盖，炖煮 10 分钟； 7）待汤汁浓稠，出锅前撒上葱花即可。</content></entry><entry><title>二十四节气与阴历、阳历关系</title><url>/post/4/</url><categories/><tags/><content type="html"> 阴阳，我国古人对自然界的认知与理解。
太阳为阳，月亮为阴；白天为阳，夜晚为阴。
阳历，以太阳运行周期为基准；阴历，以月亮运行周期为基准。
我们现在使用的农历，实际上属于阴阳合历：
阴历部分是：大年初一，正月十五，八月十五等。
阳历部分是：二十四节气。
阴历的历史起源： 阴历，又称为农历、夏历、古历等，是我国传统历法之一。
阴历的起源已无从考证，但据甲骨文中的甲骨历推测，阴历在殷代（约公元前14世纪-公元前11世纪）已相当普及。
阴历是以月亮绕地球运动规律为基础制定的历法，古代星象家通过观察月亮的变化周期，确定了每个月的时间。
在我国历史上，阴历对于农业生产和民俗活动具有重要意义。
阴历与二十四节气： 二十四节气是在阴历的基础上，根据太阳周年运动周期（黄道）划分的。
阴历与二十四节气的关系密切，因为二十四节气反映了季节和气候变化，而阴历则用于安排农事活动、民俗节日等。
在我国古代，农民依据二十四节气安排农事，如清明播种、立夏耕作等。
阳历的历史起源： 阳历，又称公历，是以地球绕太阳公转的运动周期为基础制定的历法。
阳历的起源可以追溯到古罗马时期，公元4世纪，罗马皇帝君士坦丁一世推行了一种名为“儒略历”的阳历，后经历多次改革，成为现今使用的格里高利历。
阳历与二十四节气： 二十四节气是根据地球绕太阳的运动规律来划分季节和气候变化的。
阳历与二十四节气的关系也相当密切。
例如，阳历的春季对应着二十四节气中的立春、雨水、惊蛰等，夏季对应着小满、芒种、夏至等。
阳历和二十四节气的关系有助于人们更好地把握季节变化和气候特点，为农业生产、生活作息等提供指导。
阴历、阳历与二十四节气： 阴历和阳历是我国传统历法体系中的两种重要组成部分。
阴历主要用于安排农事活动、民俗节日等，而阳历则主要用于日常生活、商务活动等。
二十四节气在阴历和阳历的基础上，对季节变化和气候变化进行了更为细致的划分。
它们之间的关系密切，共同为古代农业生产、民俗活动、生活作息等提供了时间指导和依据。</content></entry><entry><title>关于我</title><url>/about.html</url><categories/><tags/><content type="html"> 读书 致力于阅读技巧与感悟分享。
其他渠道： 百家号 公众号：小猿读书 风情园 风情园致力于一个汇聚、分享知识的风情园。
知识如同一座宝库，不断挖掘，方能收获智慧之光。
风情园各园：编程、读书、AI、生活、财富、杂货</content></entry><entry><title>二十四节气</title><url>/post/1/</url><categories/><tags/><content type="html"> 节气歌 春雨惊春清谷天，夏满芒夏暑相连
秋处露秋寒霜降，冬雪雪冬小大寒
每月两节不变更，最多相差一两天
上半年来六廿一，下半年是八廿三
节气解释 立春 2月4日-5日，谓春季开始之节气。
雨水 每年2月18日—20日，此时冬去春来，气温开始回升，空气湿度不断增大，但冷空气活动仍十分频繁。
惊蛰 每年3月5日（6日），指的是冬天蛰伏土中的冬眠生物开始活动。惊蛰前后乍寒乍暖，气温和风的变化都较大。
春分 每年的3月20日（或21日），阳光直照赤道，昼夜几乎等长。中国广大地区越冬作物将进入春季生长阶段。
清明 每年4月5日（或4日），气温回升，天气逐渐转暖。
谷雨 4月20日前后，雨水增多，利于谷类生长。
立夏 每年5月5日或6日“立夏”。万物生长，欣欣向荣。也为夏季的开始。
小满 每年5月20日或21日叫“小满”。麦类等夏熟作物此时颗粒开始饱满，但未成熟。
芒种 6月6日前后，此时太阳移至黄经75度。麦类等有芒作物已经成熟，可以收藏种子。
夏至 6月22日前后，日光直射北回归线，出现“日北至，日长至，日影短至”，故曰“夏至”。小暑 7月7日前后，入暑，标志着中国大部分地区进入炎热季节。
大暑 7月23日前后，正值中伏前后。这一时期是中国广大地区一年中最炎热的时期，但也有反常年份，“大暑不热”，雨水偏多。
立秋 8月7日或8日，草木开始结果，到了收获季节。
处暑 每年8月23日或24日，“处”为结束的意思，至暑气即将结束，天气将变得凉爽了。由于正值秋收之际，降水十分宝贵。
白露 9月8日前后，由于太阳直射点明显南移，各地气温下降很快，天气凉爽，晚上贴近地面的水气在草木上结成白色露珠，由此得名“白露”。
秋分 9月22日前后，日光直射点又回到赤道，形成昼夜等长。
寒露 10月8日前后。此时太阳直射点继续南移，北半球气温继续下降，天气更冷，露水有森森寒意，故名为“寒露风”。
霜降 10月23日前后为“霜降”，黄河流域初霜期一般在10月下旬，与“霜降”节令相吻合，霜对生长中的农作物危害很大。
立冬 每年11月7日前后。
小雪 11月22日前后为“小雪”节气。北方冷空气势力增强，气温迅速下降，降水出现雪花，但此时为初雪阶段，雪量小，次数不多，黄河流域多在“小雪”节气后降雪。
大雪 12月7日前后。此时太阳直射点快接近南回归线，北半球昼短夜长。
冬至 12月22日前后，此时太阳几乎 …</content></entry></search>