<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>《水浒传》：108好汉心性最豁达之人</title><url>/post/15/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 108好汉心性最豁达之人，非鲁智深莫属。
他不拘小节，豪放不羁，大智若愚，总是在关键时刻挺身而出，为兄弟两肋插刀，深受众人敬仰。
他的豁达心胸，更是让人们对他充满了好奇和探究的欲望。
在风云变幻的江湖中，鲁智深以其独特的个性和魅力，成为了无数人心中的英雄。
01 担当精神 在小说中鲁智深为了救金氏父女，不惜与郑屠户发生冲突，展现了他的勇气和正义感，这种担当精神在当今社会同样重要。
当今社会也有一些人做着这样具有正义感的事，比如铁头这位打假人士，在面对社会不公、欺凌弱小等问题时，他有勇气站出来，敢于发声，敢于行动，维护公正和公平。
现实社会中，很多人抱着“各人自扫门前雪，莫管他家瓦上霜”的心态，对身边的不公和苦难视而不见。
然而像小说中的鲁智深和现实生活中的铁头这样的正义感和同情心强烈的人士，仍然为数众多，值得我们学习。
当你看到身边的人遭受不公和苦难时，你会怎么做呢？
02 追求真理 小说中鲁智深在寺庙中听到钟声大作，心生疑惑，最终发现了和尚的丑恶面目。这充分展示了他的好奇心和追求真理的精神。
在如今的数字信息时代，信息鱼龙混杂，我们需要具备一双慧眼，以辨识真伪。
骗子常常利用虚假的手段和信息来博取信任，我们要时刻保持警惕，以免被迷惑而做出错误的判断。
只有追求真理的勇气和辨别真伪的能力并存，我们才能在信息的海洋中游刃有余。
03 豁达大度 鲁智深与林冲、武松等梁山好汉的深厚友情，彰显其豁达与大度，令人明白真挚友情的珍贵。
社会心理学家雪莉·特克尔在《群体性孤独》一书中说：“我们确实非常脆弱。我们很孤独，但是又害怕亲密关系。”对于现在社会的我们是个真实的写照。
如今“友情衰退”现象普遍，人们害怕亲密，友情越发稀薄。
我们应珍惜身边朋友，包容缺点，理解难处，给予支持，这样才能建立真正友情，共同应对生活挑战。
可引用成语“情同手足”形容鲁智深等人的友情之深，同时以“知易行难”来提醒人们珍惜友情的重要性。
04 热爱生活 鲁智深喜欢喝酒、吃肉、打抱不平，享受生活的乐趣。
如今的社会，人们往往因为工作压力和生活琐事而忽略生活的美好。
无论你当前处于何种漩涡，只要你自己愿意，总能找到更好的角度，从糟糕的生活中找到闪光点并放大，以乐观的心态面对琐碎的生活。
正如罗曼·罗兰说：“生活中只有一种英雄主义，那就是在认清生活真相之后依然热爱生活。”
劳逸结合，我们才能真正地热爱生活， …</content></entry><entry><title>二十四节气——大雪</title><url>/post/3/</url><categories/><tags/><content type="html"> 二十四节气，是由我们的祖先根据对自然的观察、结合人们的生活习惯所总结出的一种节气文化。属于非物质文化遗产。它不是一个看得见摸得着的东西，但是却一直指导着我们祖先的生产生活方式。
节气文化 大雪，是二十四节气中的第 21 个节气，标志着仲冬时节的正式开始。在大雪这天，我国南方地区有制作八宝饭的习俗，用以庆祝丰收，迎接新的一年。
人文故事 关于八宝饭，有一个美丽的传说。相传很久以前，一位农家妇女在大雪这天，为了款待亲朋好友，用家里仅有的食材制作了一道八宝饭。没想到这道八宝饭竟然香气四溢，口感鲜美，赢得了大家的赞誉。此后，这道八宝饭便成为了大雪节气的传统美食。
大雪节气，意味着严寒的到来。在这个时候，食物的营养价值和热量显得尤为重要。八宝饭是由多种食材制成，寓意着五谷丰登、吉祥如意。同时八宝饭具有丰富的营养价值，能够为身体提供充足的能量，抵抗寒冷。
黑米八宝饭是大雪节气的一道佳品，寓意着团圆、美好。通过这道美食，我们可以感受到大雪节气传统文化的魅力，以及食物带来的温暖与力量。在寒冷的冬季，让我们一同品尝美食，感受大雪节气带来的美好。
美食制作 黑米八宝饭：
1、食材准备：黑米 100 克、红米 50 克、糯米 50 克、豆沙馅 200 克、杏仁 10 克、核桃仁 10 克、花生 10 克、红枣 5 颗、葡萄干 10 克、桂花糖适量。 2、提前将黑米、红米和糯米浸泡 4 小时以上，备用。 3、杏仁、核桃仁、花生炒香，捣成碎末，与红枣、葡萄干混合均匀。 4、浸泡好的黑米、红米和糯米混合均匀，放入蒸锅中，蒸熟备用。 5、取一只碗，涂抹一层薄薄的豆沙馅，放入蒸好的米饭，按压紧实。 6、将豆沙馅碗倒扣在盘子里，取出豆沙馅碗，八宝饭就制作完成了。 7、炒锅烧热，加入适量桂花糖，小火熬制糖浆。 8、将糖浆均匀地淋在八宝饭上，即可食用。</content></entry><entry><title>《水浒传》：英雄的赞歌，人性的探索</title><url>/post/14/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 01 故事介绍 《水浒传》这部揭示社会现实、展现人性光辉的巨著，值得我们每个人深入阅读和思考。
作者以生动的笔触、深刻的洞察，为我们描绘了这幅波澜壮阔的英雄画卷。
其中“风雪山神庙”的林冲，“血溅鸳鸯楼”的武松，他们的坚韧、英勇，如刻刀般深深刻在我们心中。
作者不仅是个说故事的高手，更是个人性的挖掘者。
他笔下的梁山好汉，既是草莽英雄，又是社会现实的受害者。
他们的挣扎、拼搏，无不在向我们展示人性的复杂与美好。
02 作者介绍 施耐庵，明朝时期著名作家，他的《水浒传》被誉为中国古代四大名著之一。
他通过丰富的人物描绘和曲折的情节设置，展现了梁山好汉们的英雄形象，以及他们在社会现实中的挣扎与拼搏。
03 书中启示 《水浒传》告诉我们每个人背后的价值和使命。无论生活如何波折，我们都应坚守信念，追求真理。
书中也为我们揭示了社会的阴暗面，提醒我们抗争与改变的重要性。
04 个人感想 我个人觉得《水浒传》并不是简单地歌颂英雄主义，而是通过这些英雄的故事，向我们传递了对正义的坚守和对美好生活的渴望。
这种精神内涵与我们今天所倡导的社会主义核心价值观高度契合。
我为这些英雄的英勇与坚韧而震撼，也为他们的命运而感慨。
他们是那个时代的悲剧人物，也是我们心中永远的英雄。
他们的故事让我明白，只有坚持信念，才能找到属于自己的天空。
希望每一位读者都能从中汲取力量，找到自己的方向。
正如书中所言：“路见不平一声吼，该出手时就出手。”
让我们带着这份勇气和智慧，面对生活的挑战，坚守自己的信念，追求真理与美好！</content></entry><entry><title>《西游记》四人组：不同的四种人生态度</title><url>/post/13/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 01 故事介绍 《西游记》我国四大名著之一，这部小说是一部优秀的浪漫主义文学作品。
作者吴承恩运用丰富、大胆、璀璨壮丽的艺术想象，描述了一段充满传奇色彩的西天取经的故事。
西天取经的故事主角是唐僧、孙悟空、猪八戒和沙僧师徒四人，他们为了实现各自的追求和目标，组成了一支勇敢的取经团队，四人分别代表了不同的四种态度。
02 四种态度 ► 唐僧 作为师傅的唐僧代表了一种坚忍持重的态度。
他深知西天取经的艰难险阻，目的明确，不为物质所动摇，始终带领着队伍稳步前行。
他坚信“一分耕耘，一分收获”，始终保持着内心谦虚和宽容的心态。
► 孙悟空 孙悟空则代表了一种放达自由的态度。
他是一个有着强烈自我意识和自我表达的人，有着过人的智慧和机智，能够灵活应对各种困难和挑战。
他的行为和言语都充满了幽默和机智，常常能够用妙语化解危机。
► 猪八戒 猪八戒则代表了浮薄庸利的态度。
他是一个欲望强烈，物质追求的人。
他容易被金钱、权力等物质事物所吸引，缺乏真正的信仰和追求。
他的行为往往背离了队伍的价值观，有时会对自己的同伴产生负面影响。
► 沙僧 沙僧则代表了忠厚静穆的态度。
他是一个有着强烈责任感和使命感的人，总是努力跟随队伍前行，忠实地履行自己的职责。
他内心深处充满着对世界和生命的敬畏和关注，常常能够用深刻的思想和洞察力帮助队伍渡过险阻。
▽ 这四种态度不仅存在于西天取经的队伍中，也存在于我们自己的生活旅程中。
我们可以通过这四种态度来理解自己的内心世界，找到人生的四种素质，从而更好地面对人生中的挑战和困难，走完艰险而壮丽的人生路程。
03 个人感想 九九八十一难实际上是人类自我局限和自卑的外化，战胜外在困难的过程，实际上是克服自我，实现自我超越。
这个话题在哲学上一直存在着，自古希腊以来就已经被人们探讨了。
书本中的故事传达了一个信息：过程比目的更重要，这就像万里长征一样，你需要一步一步地走过千里迢迢的旅程，才能取得成功。
生存是个人生命中至关重要的问题，每个人的人生道路都必须由自己探索、思考和经历，别人无法代劳。
我们都听到过《满江红·写怀》中的：“莫等闲，白了少年头，空悲切。”和《长歌行》中的：“少壮不努力，老大徒伤悲”这样的劝告。
即使别人再次劝告，人们仍然会拖延和犹豫不决。</content></entry><entry><title>跟着《解忧杂货店》，找到内心的平静与答案！</title><url>/post/12/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 01 误入杂货店 在作者的笔下《解忧杂货店》这本书中故事充满了温情与智慧。
书中描绘了一家专治烦恼的杂货店以及其创始人浪矢雄治，还有几位求助者的故事。
通过这些故事，东野圭吾向我们传递了一种人生态度——在面对困惑和选择时，保持善良与真诚是解决问题的核心。
书中令我印象深刻的片段是关于小偷三人组误入杂货店，意外收到了来自过去的烦恼咨询信。
他们意识到自己的回答将影响咨询者的人生，因此慎重地给出了建议。
这一神秘又充满哲学意味的情节，让我思考人生的选择和命运的交错。
02 作者介绍 东野圭吾，这位日本作家，以其独特的悬疑风格和深刻的人性探讨而受到广泛欢迎。
他的作品充满想象力，擅长抓住读者的注意力，让人陷入深思。
《解忧杂货店》虽然是他的非悬疑小说，但同样展现了他的文学才华和人性关怀。
03 书中启示 书中启示了我们“善良为本”，无论是月兔、松岗克郎还是其他求助者，他们在人生的困境中都需要面对选择，而解决问题的关键在于他们的善良和真诚。
这让我认识到，面对人生的困惑，我们应该保持善良，勇于面对内心的真实感受。
04 个人感想 我理解到人生的选择没有绝对的好与坏。
每个人都在根据自己的情况和价值观做出选择，而关键在于我们是否能坚守内心的善良和真实。
正如书中所描述的，即使选择了看似不利的人生道路，只要我们保持善良，我们的人生依然充满意义。
读《解忧杂货店》后深感人生的复杂与困惑。
每个人都会面临选择，而选择的结果往往会影响我们的人生。
我认为在面对选择时，我们应该像书中所传达的那样，坚守善良和真实，这样才能找到属于自己的幸福和意义。</content></entry><entry><title>《百年孤独》：跨越百年的孤独,马尔克斯笔下的家族传奇</title><url>/post/11/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 01 预知未来的少女 《百年孤独》是被誉为拉丁美洲魔幻现实主义文学的巅峰之作。
小说通过讲述布恩迪亚家族七代人的传奇故事，以一种魔幻现实主义的手法，将现实与幻想、历史与个人命运紧密交织，描绘一个小镇马孔多百年来的历史变迁和拉丁美洲风云变幻。
在《百年孤独》中，阿玛兰塔·乌尔苏拉，布恩迪亚家族的女儿，在她还是个孩子的时候就能预知未来。
随着时间的推移，她的预知能力变得越来越强大。
她不仅能够预测到未来的事，还能够看到人们的内心世界。
这种能力给她带来的并非只有痛苦，还有对现实世界的深深失望。
因为她看到了人们内心的欲望和虚伪，这让她对人性产生了深刻的怀疑。
02 作者介绍 加西亚·马尔克斯，1927年出生于哥伦比亚，是20世纪最具影响力的作家之一。
他的作品以独特的魔幻现实主义风格为特点，将拉丁美洲的历史、文化、民间传说融入其中，创作出了一个个令人叹为观止的故事世界。
1982年，因其作品《百年孤独》获得诺贝尔文学奖。
03 书中启示 《百年孤独》给我带来的最大启示是，人生充满了无数的偶然和必然，这些偶然和必然相互交织，塑造了我们的命运。
小说中的布恩迪亚家族，他们的命运充满了神奇和离奇，但在这种神奇和离奇的背后，我看到了人性的挣扎、孤独和无奈。
每个人都在试图摆脱孤独，寻找自己的存在价值，但最终却发现，孤独是我们无法逃避的宿命。
04 个人感想 我认为书中的观点主要体现在两个方面：
一是作者通过魔幻现实主义的创作手法，将历史与现实、神话与现实相互交织，表达了对拉丁美洲历史的反思和对现实的批判。
二是作者通过讲述布恩迪亚家族的传奇故事，揭示了人类与生俱来的孤独感和对摆脱孤独的渴望。
读《百年孤独》中我被作者的想象力和创作才华所深深震撼。
小说中的人物形象鲜明，情节跌宕起伏，让我仿佛置身于一个魔幻的世界。
书中对孤独和命运的探讨，也让我深感共鸣。
在我看来，这本书不仅是一部文学作品，更是一部哲学著作，它让我思考人生的意义和我们的命运。</content></entry><entry><title>《活着》：一部揭示生活坚韧与勇气的经典之作</title><url>/post/10/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 01 难以忘怀的片段 《活着》这部长篇小说以福贵为主角，讲述了一位中国农村人在社会动荡年代里，见证了世事变迁，体验了人生悲欢离合的曲折历程。
通过福贵视角，这部小说展现了中国半个世纪的历史画卷。
小说中有两个令人难以忘怀的片段：
一个是福贵亲眼目睹家人离世，他在悲痛中体会到了生活的艰辛，却依然坚定地活下去。
另一个则是福贵与好友春生的恩怨纠葛，春生在福贵最困顿的时刻给予了他援手，然而命运却将他们推向了对立。
这两个片段揭示了人性在极端困境中的复杂表现。
02 作者介绍 余华，当代文学巨匠，出生于1960年。
其作品以独特的现实主义风格和深厚的社会关怀受到广泛关注。
《活着》是他的代表作之一，被誉为我国现代小说的经典之作。
他还著有《许三观卖血记》、《兄弟》等著名作品。
03 书中启示 余华在《活着》中表达了对生命的尊重和对人性的探索，通过福贵的人生轨迹，他揭示了生活的无常和人生的无奈。
福贵对美好事物的追求，也体现了人类对幸福的渴望，这种渴望成为他前行的动力。
书中还对我国当时的社会制度进行了深刻反思，让我们更深刻地理解历史。
《活着》传递给我们的最重要信息便是生活的坚韧与勇气。
福贵虽历经磨难，却始终坚守生活，用自己的双手创造价值。
这使我们明白，只要心中有信念，再大的困难都无法击败我们。
04 个人感悟 读《活着》这本书，我深感人生的无常和生活的不易。
福贵的故事使我认识到，生活中的困难无法击垮我们。
只要我们坚定信念，勇敢面对，总会见到希望和阳光。
同时这部小说也让我反思了我国历史和社会的变迁，更加珍惜现在的美好生活。
这部作品不仅是一部感人至深的小说，更是一部激发我们勇敢面对生活困境的启示录。</content></entry><entry><title>二十四节气——小雪</title><url>/post/2/</url><categories/><tags/><content type="html"> 二十四节气，是由我们的祖先根据对自然的观察、结合人们的生活习惯所总结出的一种节气文化。属于非物质文化遗产。它不是一个看得见摸得着的东西，但是却一直指导着我们祖先的生产生活方式。
节气文化 小雪，是二十四节气中的第 20 个节气，表示气温逐渐下降，但尚未到大雪纷飞的时候。此时，我国北方地区开始降雪，南方地区也开始进入冬季。小雪节气期间，人们注重养生，饮食以温热为主，多食用炖煮、烧烤等美食。此外，小雪还是祭奠祖先的日子，民间有“冬祭”的习俗。
人文故事 关于小雪节气，有一个美丽的传说。相传，春秋时期卫国公子奚仲，在一次远游途中不幸遇水溺亡。他的好友介子推得知这个消息，为了寻找奚仲的遗体，不惜割肉喂鹰、殉葬良友。介子推的忠诚感动了天地，奚仲得以复活。而恰好在小雪这天，奚仲复活，从此人们把小雪当作寄托哀思的日子，拜祭祖先，表达对先人的思念之情。
通过美食感受到小雪节气的氛围，传承中华民族优秀的传统文化。我将与大家分享两道适合小雪期间吃的美食，在享受美食的同时，也能领略到小雪节气独特的魅力。愿我们在每个节气都能找到属于自己的那份快乐与感动。
美食制作 1、雪梨炖雪耳 食材：雪梨 2 个，雪耳 10 克，红枣 5 颗，枸杞适量，冰糖适量 制作步骤： 1）雪耳提前用温水泡发，洗净备用； 2）雪梨洗净，去核切块；红枣洗净去核； 3）将雪梨、雪耳、红枣放入锅中，加入适量清水，大火烧开； 4）转小火炖煮 30 分钟，加入枸杞、冰糖，继续炖煮 10 分钟； 5）炖煮至雪梨变得透明，汤汁浓稠即可出锅。 2、红烧鲳鱼 食材：鲳鱼 1 条，姜适量，葱适量，蒜适量，生抽适量，老抽适量，料酒适量，盐适量，糖适量，食用油适量 制作步骤： 1）鲳鱼洗净，两面切斜刀； 2）姜、葱、蒜切末备用； 3）锅中放入适量食用油，油热后放入葱、姜、蒜末爆香； 4）放入鲳鱼，两面煎至微黄； 5）加入生抽、老抽、料酒、盐、糖和适量清水，大火烧开； 6）转小火，盖上锅盖，炖煮 10 分钟； 7）待汤汁浓稠，出锅前撒上葱花即可。</content></entry><entry><title>走进《平凡的世界》，感悟不平凡的人生智慧！</title><url>/post/9/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 01 全书介绍 《平凡的世界》是一部长篇小说，全书分为三部，共计百万字。
这部作品以其真挚的情感、生动的笔触描绘了八十年代初期，我国农村社会发生的翻天覆地的变化。
书中通过一系列真实、鲜活的人物形象，展示了普通人在平凡世界里所经历的喜怒哀乐、悲欢离合。
小说以主人公孙少安一家为核心，讲述了他们在社会变革的大潮中勇敢面对困境、不断追求美好生活的故事。
其中孙少安不屈不挠的精神品格、孙少平敢于拼搏的人生态度、田润叶对爱情的执着坚守等人物形象让人印象深刻。
书中描绘了他们在困境中顽强拼搏，最终走向幸福生活的历程。
02 作者介绍 本书作者路遥（1949-1992），原名王卫国，陕西榆林人。
他是我国当代著名作家，擅长创作现实主义题材的长篇小说。
除了《平凡的世界》外，他还创作了《人生》等脍炙人口的作品。
路遥的作品以其真挚的情感、生动的笔触赢得了广大读者的喜爱。
路遥在《平凡的世界》中强调了亲情、友情和爱情的重要性。
在他看来，这些都是支撑人们在平凡世界里继续前行的力量。
与此同时，他还表达了人们对土地的热爱和对家乡的眷恋。
这些观点让我深感共鸣，也让我更加珍惜身边的人和事。
03 我的感想 读《平凡的世界》我深刻体会到了平凡人生命的价值。
在生活中，我们常常会遇到种种困境，但正是这些困境锻炼了我们的意志，使我们不断成长。
书中的人物告诉我们，平凡并不意味着平庸，只要我们热爱生活、努力拼搏，就能在平凡的世界里找到自己的价值。
让我更加珍惜眼前的幸福生活，同时也激励我在面对困境时勇往直前。
正如书中所说：“人生的道路虽然坎坷，但只要我们心怀希望，就能在平凡的世界里找到属于自己的幸福。”</content></entry><entry><title>二十四节气与阴历、阳历关系</title><url>/post/4/</url><categories/><tags/><content type="html"> 阴阳，我国古人对自然界的认知与理解。
太阳为阳，月亮为阴；白天为阳，夜晚为阴。
阳历，以太阳运行周期为基准；阴历，以月亮运行周期为基准。
我们现在使用的农历，实际上属于阴阳合历：
阴历部分是：大年初一，正月十五，八月十五等。
阳历部分是：二十四节气。
阴历的历史起源： 阴历，又称为农历、夏历、古历等，是我国传统历法之一。
阴历的起源已无从考证，但据甲骨文中的甲骨历推测，阴历在殷代（约公元前14世纪-公元前11世纪）已相当普及。
阴历是以月亮绕地球运动规律为基础制定的历法，古代星象家通过观察月亮的变化周期，确定了每个月的时间。
在我国历史上，阴历对于农业生产和民俗活动具有重要意义。
阴历与二十四节气： 二十四节气是在阴历的基础上，根据太阳周年运动周期（黄道）划分的。
阴历与二十四节气的关系密切，因为二十四节气反映了季节和气候变化，而阴历则用于安排农事活动、民俗节日等。
在我国古代，农民依据二十四节气安排农事，如清明播种、立夏耕作等。
阳历的历史起源： 阳历，又称公历，是以地球绕太阳公转的运动周期为基础制定的历法。
阳历的起源可以追溯到古罗马时期，公元4世纪，罗马皇帝君士坦丁一世推行了一种名为“儒略历”的阳历，后经历多次改革，成为现今使用的格里高利历。
阳历与二十四节气： 二十四节气是根据地球绕太阳的运动规律来划分季节和气候变化的。
阳历与二十四节气的关系也相当密切。
例如，阳历的春季对应着二十四节气中的立春、雨水、惊蛰等，夏季对应着小满、芒种、夏至等。
阳历和二十四节气的关系有助于人们更好地把握季节变化和气候特点，为农业生产、生活作息等提供指导。
阴历、阳历与二十四节气： 阴历和阳历是我国传统历法体系中的两种重要组成部分。
阴历主要用于安排农事活动、民俗节日等，而阳历则主要用于日常生活、商务活动等。
二十四节气在阴历和阳历的基础上，对季节变化和气候变化进行了更为细致的划分。
它们之间的关系密切，共同为古代农业生产、民俗活动、生活作息等提供了时间指导和依据。</content></entry><entry><title>投资真的有捷径吗？《投资中最简单的事》这本书告诉你答案！</title><url>/post/8/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 在如今复杂多变的投资环境中，投资者如何在众多项目中找到价值的投资标的？如何实现财富的稳定增值？《投资中最简单的事》为您揭示投资成功的秘诀。
文章作者以其丰富的实战经验和深入的市场洞察力，为您打造一套实用且易懂的投资方法。
估值合理，寻找好企业：在投资过程中，我们要关注那些市值低于内在价值的好企业，这样的投资才有安全边际。
同时，好企业具备强大的竞争优势和良好的盈利能力，能为投资者带来稳定回报。
投资三要素：选择好行业、好公司和好价格。
好行业具备成长潜力和稳定市场；
好公司具有核心竞争力、强大盈利能力和完善治理结构；
好价格则是指估值合理的投资标的。
从这三个方面入手，投资者才能找到具潜力的投资项目。
长期投资，稳健为王：投资并非赌一赌，投资者应以长期投资为目标，稳健投资，避免追求短期高收益。
虽然短期市场波动难以避免，但从长期来看，好企业会为投资者创造财富。
实践中践行投资理念：提高理财素养，学习投资知识，掌握基本投资技巧。
关注各类投资项目，对比分析，寻找具有资产配置的标的。
按照“好行业、好公司、好价格”的标准，筛选出有潜力的投资项目。
在投资过程中，关注企业基本面，了解其核心竞争力、盈利能力和治理结构，以确保投资的安全性和收益性。
调整投资心态，避免过度追求短期收益，以长期投资为目标。
在市场波动时，保持冷静，坚守投资策略，相信好企业会为投资者带来稳定回报。
《投资中最简单的事》为我们提供了一套实用且具有思考的投资方法。
作为一名投资者，我们要不断学习、实践，秉持书中所阐述的投资理念，在这个充满机遇和挑战的市场中取得成功。</content></entry><entry><title>关于我</title><url>/about.html</url><categories/><tags/><content type="html"> 读书 致力于阅读技巧与感悟分享。
其他渠道： 百家号 公众号：小猿读书 风情园 风情园致力于一个汇聚、分享知识的风情园。
知识如同一座宝库，不断挖掘，方能收获智慧之光。
风情园各园：编程、读书、AI、生活、财富、杂货</content></entry><entry><title>二十四节气</title><url>/post/1/</url><categories/><tags/><content type="html"> 节气歌 春雨惊春清谷天，夏满芒夏暑相连
秋处露秋寒霜降，冬雪雪冬小大寒
每月两节不变更，最多相差一两天
上半年来六廿一，下半年是八廿三
节气解释 立春 2月4日-5日，谓春季开始之节气。
雨水 每年2月18日—20日，此时冬去春来，气温开始回升，空气湿度不断增大，但冷空气活动仍十分频繁。
惊蛰 每年3月5日（6日），指的是冬天蛰伏土中的冬眠生物开始活动。惊蛰前后乍寒乍暖，气温和风的变化都较大。
春分 每年的3月20日（或21日），阳光直照赤道，昼夜几乎等长。中国广大地区越冬作物将进入春季生长阶段。
清明 每年4月5日（或4日），气温回升，天气逐渐转暖。
谷雨 4月20日前后，雨水增多，利于谷类生长。
立夏 每年5月5日或6日“立夏”。万物生长，欣欣向荣。也为夏季的开始。
小满 每年5月20日或21日叫“小满”。麦类等夏熟作物此时颗粒开始饱满，但未成熟。
芒种 6月6日前后，此时太阳移至黄经75度。麦类等有芒作物已经成熟，可以收藏种子。
夏至 6月22日前后，日光直射北回归线，出现“日北至，日长至，日影短至”，故曰“夏至”。小暑 7月7日前后，入暑，标志着中国大部分地区进入炎热季节。
大暑 7月23日前后，正值中伏前后。这一时期是中国广大地区一年中最炎热的时期，但也有反常年份，“大暑不热”，雨水偏多。
立秋 8月7日或8日，草木开始结果，到了收获季节。
处暑 每年8月23日或24日，“处”为结束的意思，至暑气即将结束，天气将变得凉爽了。由于正值秋收之际，降水十分宝贵。
白露 9月8日前后，由于太阳直射点明显南移，各地气温下降很快，天气凉爽，晚上贴近地面的水气在草木上结成白色露珠，由此得名“白露”。
秋分 9月22日前后，日光直射点又回到赤道，形成昼夜等长。
寒露 10月8日前后。此时太阳直射点继续南移，北半球气温继续下降，天气更冷，露水有森森寒意，故名为“寒露风”。
霜降 10月23日前后为“霜降”，黄河流域初霜期一般在10月下旬，与“霜降”节令相吻合，霜对生长中的农作物危害很大。
立冬 每年11月7日前后。
小雪 11月22日前后为“小雪”节气。北方冷空气势力增强，气温迅速下降，降水出现雪花，但此时为初雪阶段，雪量小，次数不多，黄河流域多在“小雪”节气后降雪。
大雪 12月7日前后。此时太阳直射点快接近南回归线，北半球昼短夜长。
冬至 12月22日前后，此时太阳几乎 …</content></entry><entry><title>你真的了解《富爸爸穷爸爸》吗？这本书到底教会了我们什么？</title><url>/post/7/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 在经济日益发展的今天，人们对财务素养的培养越来越重视。
罗伯特·清崎的《富爸爸穷爸爸》就是这样一本教人如何看待金钱、管理财富的启蒙之作。
本书以作者自身的经历为线索，对比了其富爸爸和穷爸爸的截然不同的金钱观念，为我们揭示了财富的秘密。
文中提到的几个观点令人印象深刻：
1、财务知识的重要性：富爸爸认为，财务知识是实现财富自由的关键。在现实生活中，我们要不断学习财务知识，了解金钱的运动规律，才能更好地管理和运用金钱。
2、被动收入的观念：富爸爸主张，我们要努力实现被动收入，让自己的财富源源不断地流入。在实际生活中，我们可以通过投资、创业等方式，创造稳定的被动收入来源。
3、资产与负债的区分：书中的“资产”和“负债”观念让我明白了如何区分良性资产和不良资产。我们要学会买入资产，减少负债，从而让自己的财务状况不断改善。
4、人际关系的重要性：富爸爸认为，一个人的成功离不开他人的支持。我们要学会与他人建立良好的关系，互相帮助，共同成长。
结合个人生活，应用书中的理念，可分为以下几步：
1、我们要重视财务知识的学习，不断提高自己的财商。
2、我们要努力实现被动收入，让自己的财富不断增长。
3、我们要学会区分资产和负债，买入资产，减少负债。
4、我们要注重人际关系的培养，拓展自己的人脉。
《富爸爸与穷爸爸》这本书为我们提供了一个全新的视角来看待金钱和财富。
通过阅读这本书，我不仅可以学到许多实用的理财方法，还能重新审视自己的金钱观念。
这本书不仅给我带来启示，也能为读者的你们带来共鸣。</content></entry><entry><title>《小狗钱钱》三刷感悟：告别死工资，实现财富自由的四步法！</title><url>/post/6/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 在快节奏的现代社会，追求财富成为人们的共同渴望。
然而，许多人却感到理财无从下手。
德国作家博多·舍费尔的畅销书《小狗钱钱》以轻松幽默的故事形式，揭示了财富的秘密。
通过阅读这本书，我们能够学到如何树立正确的金钱观念，理财技巧，以及实现财富自由的方法。
书中强调了金钱的正确定位。
金钱并非万恶之源，而是生活的工具。
正确对待金钱，有助于提升生活品质。
我们应尊重金钱，珍惜每一分收入，合理安排支出，为未来打下坚实基础。
“鹅与金蛋”理论告诉我们，将一部分收入用于投资，让钱生钱。
在现实生活中，通过储蓄、投资等途径，让“鹅”不断壮大。
同时，学会合理分配投资风险，确保“鹅”的安全。
书中还强调了梦想的重要性。
每个人都有自己的梦想，金钱是实现梦想的工具。
勇敢追求梦想，制定明确计划，并为之努力。
在这个过程中，金钱成为前进的动力，而非困扰。
此外书中还提到人际关系的价值。
学会与他人建立良好关系，互相帮助，共同成长。
金钱在此过程中成为人际交往的润滑剂，让人生更美好。
结合个人生活，应用书中的理念，可分为以下四个步骤：
1、树立正确金钱观念，尊重金钱，合理安排生活。
2、学会储蓄和投资，让钱生钱。
3、勇敢追求梦想，让金钱成为实现梦想的工具。
4、注重人际关系培养，让金钱成为人际交往的助力。
通过主人公吉雅与小狗钱钱的冒险故事，书中传递了重要的理财理念。
这场财富观念的革新，让我们重新审视金钱在生活中的地位。
这本书不仅带来实用的理财方法，还能引起读者的共鸣。</content></entry><entry><title>《影响力》：掌握这六大原则，你“套路”了身边所有人</title><url>/post/5/</url><categories><category>读书</category></categories><tags/><content type="html"> 在这个充满竞争和挑战的时代，如何让自己在众多人中脱颖而出，成为那个受人尊敬、信任和影响力的存在？
罗伯特·西奥迪尼的《影响力》为我们揭示了人际互动中的六大心理原则，帮助我们更好地理解他人，提升自己的社交智慧。
读过这本书后，我深刻体会到了人际交往中的微妙关系，它为我们提供了一种深入剖析人际关系的视角。
书中提到的六大原则——互惠、承诺与一致、社会认同、喜欢、权威和稀缺，不仅解释了为什么我们会在某些情况下被他人影响，还为我们提供了如何运用这些原则来提升自己影响力的方法。
互惠原则 它告诉我们：在人际交往中，我们应该尽量给予他人帮助，让对方感受到我们的善意。
这样当我们需要他人帮助时，他们也会乐于回报我们。
在生活中，我们可以主动关心他人，力所能及地提供帮助，从而赢得他人的信任和喜爱。
承诺与一致原则 它告诉我们：当我们承诺去做一件事时，我们会为了保持内心的平衡而努力实现这个承诺。
我们要学会合理地为自己设定承诺，并努力兑现。
这样我们既能提升自己的信誉，又能激发他人的信任。
社会认同原则 它告诉我们：在某些情况下，遵循社会规范和主流价值观，会使我们更容易被他人接受。
了解社会认同原则后，我们应时刻关注自己的行为是否符合社会规范，是否与他人保持一致。
喜欢原则 它告诉我们：人们更容易喜欢那些与自己有共同点、对自己友善的人。
因此我们要学会真诚地关心他人，发现彼此的共同之处，以此来加深彼此的感情。
权威原则 它告诉我们：在某些情况下，遵循权威的意见和行动，能够使我们更容易被他人信任。
我们要学会尊重权威，同时也要努力提升自己的专业素养，成为他人眼中的权威。
稀缺原则 它告诉我们：稀缺的东西往往更具价值。
在生活中，我们要学会珍惜自己拥有的资源，善于利用稀缺性来提升自己的价值。
通过理解并运用这六大原则，我们可以在人际交往中更加游刃有余，成为那个受人尊敬、信任和影响力的存在。
同时我们也应时刻保持谦逊和敬畏，珍惜与他人的每一份情感纽带，共同创造一个美好的人际环境。</content></entry></search>